17:40【單挑荒野 第一季 2013】hehehehe

婆羅洲
《單挑荒野》首先來到婆羅洲，這是世上第三大、也是亞洲最大的島嶼，艾德在這裡對抗畢生面臨最困難的考驗。這裡食物稀少，叢林潮濕的氣候讓生火難上加難。在無法生火的情況下，他只能生吃幾只捉到的蝦子跟螃蟹。這裡的氣候也開始對他的身體產生影響，腳上長出痛苦難熬的熱帶潰瘍。但是艾德不會被擊垮，最後他終於用原始的弓鑽成功生火。他慢慢征服了險惡環境，透過特殊的方式捕魚，艾德在離開婆羅洲叢林時充滿自信，他相信如果有必要，他可以長期居住在這裡。

羅馬尼亞
艾德史塔佛史塔福被困在喀爾巴仟山脈，這是歐洲僅存少數的天然荒野之一，也是數百頭凶猛棕熊的獵場。艾德一邊小心警戒，一邊對抗接近零度的嚴寒，還要跟嚴重的脫水症狀搏鬥。艾德用一個原始陷阱補到一頭鹿，並且用鹿皮制作基本的衣物。艾德善用森林資源，像石器時代住在這些山區的人類祖先一樣慢慢演化。在短短十天內，艾德慢慢累積衣服、生火、棲身之所以及充足的食物。

澳大利亞
場景拉到澳洲西部危險的海岸，在這裡氣溫可以飆升到超過華氏100度，艾德努力對抗炙熱氣候，用粘土保護自己不被太陽曬傷，還發揮創意做了一個水桶，讓他可以把營地建在靠近海岸與主要的食物來源附近，他的主食是貝類與甲殼類。他的雙腳承受不了嚴峻環境的折磨，長期脫水甚至讓他出現幻覺。艾德必須時時提防被巨大灣鱷攻擊，因此他試著捉魚來補充營養。

波札那
《單挑荒野》接著出征到波札那的奧卡凡哥三角洲，艾德要正面迎擊非洲野生動物。艾德在一小塊乾地上扎營，四周的水道裡充滿鱷魚。隨時都有獅子、花豹、大像跟河馬的聲音傳來，因此艾德的首要之務就是生火自保。他的營地被狒狒入侵，它們想把艾德趕出自己的地盤；此外艾德還跟河馬正面交鋒。一場非洲風暴來襲，宣告雨季即將到來。當打獵徒勞無功時，他采取冒險的作法，挑戰自非洲蜂巢中取出蜂蜜。